%@Titre: Amérique Sud (Nov.) -- 2004
\begin{myenumerate}
\item Effectuer les calculs de $A$ et de $B$ ; donner le résultat sous forme d'une fraction irréductible en justifiant les calculs :
\[A=\frac{15}{14}-\frac67\times\frac23\quad\mbox{et}\quad B=\frac{1-\dfrac7{18}}{\dfrac79}\]
\item Effectuer les calculs de $C$ et $D$ donner le résultat sous la forme d'un produit d'un entier et d'une puissance de dix :
\[C=\frac{3\times 10^6\times6\times10^5}{15\times10^7}\quad\mbox{et}\quad D=\frac{3\times10^6+6\times10^5}{15\times 10^7}\]
\item Donner $E$ sous la forme $a\sqrt2+b\sqrt3$  où $a$ et $b$ sont deux entiers relatifs, en justifiant les calculs :
\[E=5\sqrt8-3\sqrt{12}+\sqrt{27}-\sqrt{18}\]
\end{myenumerate} 